# Java Download Manager
Gerenciador de Descargas escrito en Java.

Esta aplicación fue hecha para propósitos educativos. El código está basado en el libro "The complete reference Java - Seventh Edition" de Herbert Schildt y 
fueron añadidas nuevas características. Contiene comentarios en español para mejor entendimiento.

Fue hecho en IDE Netbeans usando entorno Swing.

![Vista Previa](https://raw.githubusercontent.com/davicotico/Java-Download-Manager/master/screenshots/jdownload-manager.gif)

## Tópicos
* Programación multihilo 
* Observers
* Personalización de Celdas en JTable
* Conexión HTTP
* Archivos

## Características
* Permite pausar y reaundar descargas.
* Permite descargas simultaneas.
* Permite configurar la carpeta destino de las descargas.

## Contribuciones
Este repositorio está abierto a contribuciones, siendo su principal enfoque: la enseñanza. 
Por tal motivo, las contribuciones en código fuente deberán incluir comentarios que ayuden a entender el funcionamiento 
de las rutinas implementadas.

Las contribuciones pueden ser:
* Añadir nuevas funcionalidades o características
* Corregir posibles bugs
* Optimizar el código fuente
* Mejorar la documentación (comentarios en código fuente)


Te invito a visitar e inscribirte a mi Canal en [**YOUTUBE**](https://www.youtube.com/c/DavidTiconaSaravia)
